的士聯盟慢駛抗Uber 倡准彈性收費 稱僅黑的司機態度欠佳

24個的士社團組成的「反對白牌車大聯盟」明日發起慢駛行動，抗議運輸署縱容Uber非法載客。大聯盟發言人陳民強表示，明日8時會有100架的士在政府總部外集合，要求與運房局長陳帆會面，約10時會有40架的士由龍匯道出發慢駛兜圈。陳民強指，不反對Uber使用有出租車牌照的車輛載客，但現時用科技包裝白牌車，假裝是合法交通工通，令人無法接受，加上Uber「蠶食」的士點到點的載客服務，令每位司機每年損失約15%至20%生意。

聽眾高小姐表示經常乘搭的士，但現時不介意「畀貴啲搭Uber」，她指出，很多人寧願付出多點乘坐Uber，是因為有時搭的士「好受氣」，屢遭的士司機拒載：「點解香港唔可以允許良性競爭？你哋有無自己檢討下。」陳民強承認有司機服務態度不足，他重申，如果Uber的車有出租牌照，他們不會反對，大聯盟容許良性競爭。

陳民強建議可以建立平台，讓的士司機和乘客配對，並容許的士司機在繁忙時間彈性收費，酌量增加收費，採用類似Uber模式的收費：「如果你畀得到咁嘅錢，我哋的士司機，我講百分之一百，對你(乘客)的服務一樣會好。」

聽眾余先生聲稱是的士司機，他表示Uber司機亦會揀客，所以服務態度才好。他又表示，超過八成的士司機服務態度良好，態度不好的只是「黑的」。

照佢個講法,香港黑的既比例都好撚高

Uber 同 dc9一樣咁仆街
根本係工種既問題

uber司機嘅態度好與差，可以透過用app反映，差果啲會被ban
你會唔會將服務差嘅黑的吊銷牌照先？

ON9=假獌

Uber起碼路線同價錢我知道左先，dc9兜路你吹得佢脹？

跟本係班車主遊行。

Ban鬼呀
試過佢揀路仲要黑我面 係咁嘆氣
我無出聲俾一星佢
之後睇返佢可以將我評分由4.89落到4.69
投訴佢揀路都無用

黑的扣分制囉
扣到一定分連個牌都收翻
等你地炒得咁開心？

吊銷牌照都無用
吊銷的士牌先有用

Uber 個路線唔準
我試過坐十次Uber 2次司機同我講第條路快啲 跟住塞車
仲要話9我

利申 無再搭Uber 的士 一年

早排係西貢市區搭綠的入去大網仔燒烤區，屌你老母閪我面，仲要唔出聲都唔停物，屌你老母食撚屎啦

叫班DC9唔好揀客先啦
近又屌遠又屌
成撚日又大地任我行 亂鳩咁舞
搵食大撚哂咩
無論係客既角度定其他司機既角度
呢班的士狗都係乞人憎到極點

一次半次梗係冇用
試下同一個司機連續比幾個客投訴
唔比人停機乜都得

我係Uber就趁你地聽日慢駛搞個全港優惠日
出黎服務無得坐的士既市民

遲早大陸嗰啲call車app做到風生水起，我睇吓班DC9又會講咩

又想加價？

uber已經平過的士喎

如果我比同樣價錢
點解唔坐uber要坐的士?
uber車又靚D，司機又好人D，又唔洗舉到手斷都未有車

滴滴APP都換埋,準備好喇

市民比多D錢坐的士D錢最後又落晒D車主到! 最後服務又變番一撚樣

慘慘豬的士牌高位冇左成球野

係呀, 黑的士態度差
但全部的士佬都係黑的士呢

依加係你俾uber取替，係你要求我搭你
仲好意思要我加錢